<resources>
    <string name="app_name">Nayleng</string>
    <string name="wlecome">Bienvenido a Nayleng</string>
    <string name="todo">IMG</string>
    <string name="btnimg">IMg</string>
    <string name="tb_classes">Comencemos </string>
    <string name="tb_cul">Culturas en Nayarit </string>
    <string name="culimg">IMG</string>
    <string name="Titulo">Nayarit</string>
    <string name="Contenido_culturas">
        Mucha gente que visita Nayarit hoy en día puede rastrear su herencia hasta
        los grupos indígenas y los inmigrantes españoles, aunque todavía hay pequeños grupos de
        pueblos indígenas que preservan la cultura y tradiciones de Nayarit. Uno de los grupos más
        grandes son los huicholes. Adoran a más de 100 dioses y buscan orientación espiritual a través
        de ceremonias de peyote. Sus aldeas son pequeñas y están ubicadas en las profundidades de las montañas
        de la Sierra Madre, pero en ciudades más grandes, como Nuevo Vallarta y Tepic, Nayarit, puedes verlos
        fácilmente con sus ropas tradicionales nayaritas, bordadas con brillantes colores. Muchas galerías y
        boutiques ofrecen una variedad de su arte:
        estatuas, pinturas y joyas hechas de cuentas y telas vibrantes, que representan elementos naturales y animales.Ecured(s/f)
    </string>
    <string name="Cul_cor">Cora</string>
    <string name="coracul">
        La cultura Cora es un grupo étnico fantástico e increíble en todos sus aspectos. Son pobladores
        y de origen de Nayarit. Que comparten con los wixaricas la majestuosa zona montañosa de la Sierra Madre Occidental,
        atraviesa los estados de: Jalisco, Zacatecas y Durango. El nombre de este grupo fue tomado a partir de un gran guerrero
        (Cora) que fundó el reino de Xécora en las altas montañas deificaron a morir y lo identificaron como
        "Hijo de Dios que está en el cielo y el sol". Quién fue inventor del arco y de la flecha y que descubrió el cultivo del maíz.(Loncón, 2009)
    </string>
    <string name="nanana">Náhuatl</string>
    <string name="NAhualtl">
        Las lenguas náhuatl se conservan hoy en día en muchas partes del territorio tradicional de
        los grupos náhuatl; estas regiones están indicadas con color verde en el mapa. Incluyen partes del Distrito
        Federal (ciudad de México) y de los estados de Durango, México, Guerrero, Michoacán, Morelos, Oaxaca, Puebla,
        San Luis Potosí, Tabasco, Tlaxcala y Veracruz. Aunque no aparece en este mapa, la variante más sureña de esta familia es
        el pipil, hablado en la República de El Salvador.

        La familia náhuatl es conocida mundialmente por causa de los aztecas o mexicas, quienes vivieron en México-Tenochtitlán
        (el centro de la actual ciudad de México) en los siglos XV y XVI, y constituyeron la civilización dominante en Mesoamérica
        hasta la conquista española. Ellos hablaban una variante del náhuatl (el náhuatl clásico), y por lo tanto, a la familia y aun a
        las otras variantes individuales a veces se les llama "azteca" o "mexicano". Y, por supuesto, el actual país de México recibió su
        nombre de la ciudad capital de los aztecas, México [mēxihko].
        mexico.sil.org(2015)
    </string>
    <string name="Como_estan">"E'iny Sa'naa"</string>
    <string name="Traducc1">¿Cómo estas?</string>
</resources>